【武漢肺炎】台灣網友答如何有效防止武漢肺炎入境

問題：

答：
沒有，肺炎是一定會傳進來的，不用想太多了

現在2020年跟2003年中國大陸跟國際交流的情況根本不可同日而語，就算不計算跑出來的中國人，光計世界各國跑過去的人就已經跟2003年是完全不同世界了，這次在廣州被發現的病例是一個印度女生，而且接下來馬上就是春運跟台商返鄉潮，這跟上次SARS是在過年之後才爆發
的情況又完全不同了。

H1N1當初的也是想要阻絕在境外，但是根本不可阻擋，所以防疫的策略從阻絕變成減災，事實上以H1N1的傳染性與致病性而言，減災是比較有可能的防治策略。

目前這個武漢病毒的問題是，WHO還不能確定好病毒到底是什麼狀況，春運就開始了，一旦春運開始，要追蹤帶原者跟傳染鏈將變得技術上「完全不可能」。

這個病毒目前看起來死亡率沒有SARS那麼高，SARS在初期死亡率超過20%，是極度可怕的絕症，預後還有肺部纖維化的問題，即使不死壽命也會大幅減少。

但這個武漢病毒也不是什麼流感病毒。以H1N1為例，只有1%的人會演變成需要住院的重症，大部分的人七天之後就會痊癒，但一旦演變成重症，死亡率會高達10-15%，這個死亡率在不同國家會不一樣，不過整體而言，全球死亡率只有0.02%。

但是目前這個武漢冠狀病毒，在武漢市有198例, 3例死亡，重症35例，用屁眼想就看得出來這個病遠比一般H1N1流感病毒嚴重很多，儘管跟SARS比它還可能是小朋友等級，SARS幾乎是得了就是重症，不死也半條命，但不是可以當成普通流感的等級，我相信沒有人想要當那17%的重症病患吧。

但目前這個病毒最可怕的地方，是「未知」，儘管WHO只能用目前的病例做出一些推測，但潛伏期未知。SARS潛伏期印象中有2-7天，最長可以達到10天，但是SARS一定要發燒兩天才會有傳染性，所以只要警覺心夠，做好隔離與體溫檢查，SARS是可以阻止擴散的，但是武漢病毒目前還根本不知道潛伏期有多少，什麼時候會具有傳染性也是未知。

傳染途徑未知，傳染途徑不外乎直接傳染（人傳人）或間接傳染（動物昆蟲或物質），人傳人的話，從最困難的體液傳染、到最可怕的空氣傳染，中間還有接觸傳染、飛沫傳染等不同的傳染等級，間接傳染的話，也要看是什麼動物或昆蟲會帶原，如果是家鼠、蟑螂、狗貓這種跟人類接觸頻繁的動物，那殺傷力也不低於直接傳染。目前WHO跟中國也只能推測是有限度人傳人，也就是可能是接觸傳染，但問題是現在廣州已經出現沒有密切帶原接觸史的病患，這一點也不能確認。

第三種未知是影響程度未知，依照目前有限的病例當中，要歸納出哪種人容易引發成重症，比較容易死亡，治療後有沒有什麼後遺症（目前看起來沒有明顯後遺症）

第四種是治療方法未知，目前採取的方法都是支持療法，靠病人自己的免疫力對抗冠狀病毒。

對病毒到目前為止只做完基因定序，就要開始預備春運了，我想不管是中國的防疫專家或是WHO的防疫專家都會非常傻眼，他們現在只能作到可以篩檢出病毒，但其他的東西都未知，給他們的時間根本不夠做更多的研究，中國也不可能延後春運。

最後就是為什麼防疫專家面對冠狀病毒都會想要連跟拔除而不是作疫苗，因為這種RNA病毒容易突變，研製疫苗困難，如果不能根絕，就會演變成病毒與疫苗的長期對抗，永無休止，伊波拉、登革熱、愛滋病都是RNA病毒、隨著宿主的增加，病毒變異的機率也會越高，也有可能本來死亡率低的病毒突然變成死亡率高的病毒，所以除非是已經全面擴散，否則最好的方法就是斷絕傳播鏈。

結論就是，大家準備好，來自武漢的善意吧，台灣的防疫單位也只能盡人事聽天命，最慘的結果是病毒擴散到日本影響到奧運，大家都不要玩了。

其實原po主漏咗最重要嘅一個未知：
實際情況未知
中國官方公佈數字同實際情況相差太遠
事情好大機會已經一發不可收拾
所以
都係祝大家自求多福
中國就全黨死清光

大家一定一定要戴罩
身體健康先可以煲底相見

其實知乎係早兩日突然開始左實名認證...
所以今次應該好大鑊

想要比多d消息牆內人都無辦法

这些人 一口一个武汉人怎么怎么 武汉人不是中国人？出了事就恨不得把我们分割出去 我们始终相信国家 然后同为中国人就要被这样子对待 明明我们这些无辜的人什么都没有做错

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署: